調查指今年本港千萬富翁50.4萬人 淨資產中位數升

調查指今年本港千萬富翁50.4萬人 淨資產中位數升

花旗銀行公布「2019/2020年香港千萬富翁調查報告」顯示，截至今年5月，推算全港有50.4萬人擁有1000萬港元或以上淨資產，比2018年51.1萬人的紀錄高位減少1.4%，但比去年則回升22%。

調查在去年11至12月，以及今年3至5月兩段期間進行，透過電話隨機訪問超過3500名年齡介乎21至79歲的香港居民，千萬富翁佔本港相關年齡人口比例8.4%。當中，有56%的千萬富翁是男性，44%是女性。男性平均年齡58歲，而女性則是57歲。

調查推算，本港有10.6萬人擁有1000萬元或以上流動資產，千萬富翁淨資產中位數1700萬元，較2018年的1630萬元增加4.3%。

至於千萬富翁淨資產有78%分佈在物業，10%是現金及存款、6%是股票，亦有4%是基金及債券。大部分千萬富翁都持有股票及外幣，其次是基金、債劵、貴金屬、期權期貨等產品，當中，股票、外幣及人民幣是滲透率最高的三大投資工具。

調查同時發現，近80%千萬富翁看淡未來12個月樓市表現，比例較去年增加8個百分點，反映對樓市保持觀望態度，但有意及認為現時是置業好時機的人數有所增加。

結論：有錢人唔係買股票

//本港有10.6萬人擁有1000萬元或以上流動資產，千萬富翁淨資產中位數1700萬元//

//近80%千萬富翁看淡未來12個月樓市表現//

千萬富翁都做淡淡

樓永遠比股票升幅大，更保值

//千萬富翁淨資產有78%分佈在物業，10%是現金及存款、6%是股票，亦有4%是基金及債券。//
全部靠樓

我高過中位數

以前叫百萬富翁
依家叫千萬富翁
其實香港地有一千萬都唔係啲咩富翁
頂多夠你full pay 一個市區兩房單位

咁啲資產分布點會唔係喺層樓到呢

一千萬唔夠財務自由
而家唔算富啦

仲有鋪

人哋d樓1變2 2變4正常既

咁少？

就同d 二世組勵志故事一樣
佢買樓，俾左1萬，999萬老豆俾

佢係千萬富翁，有990萬係樓，5萬股票，3萬cash, 2萬係車

房屋台
自己對比下美國指數 同 中原指數啦

財經台買tsla嘅巴打，都有一千幾百個啦
報告個數太小

千萬富翁（美金）
嗰d咩柒咩柒富翁係鬼佬terms 一直唔明點解用港幣做單位

未買過股票

你撈邊範咁有錢

我當你03年沙士買樓
同年買Apple股票升超過三百倍
你層樓升唔升到三百倍

你問我 我要借筆錢黎買樓/店定買股票 一定係買樓/店

大單位跌 細單位升 短期應該係咁

邊可能咁少呀

無得咁計

你03年求其買樓，一定贏
但蘋果，騰訊之流有幾多隻
大把股跌到仆街/破左產

而且買樓=槓桿

1million usd係香港咪又係買得到屯門天水圍..

唔質低佢點入貨

幾多人俾亞視誤導以為百萬就係富翁

共匪抄家

香港做千萬富翁= 市區地鐵上蓋3房

連登仔：廢老食屎唔 總之一定升

吉狗靠ff

買股夠有得槓桿

有d樓買完跌比人call loan添 又冇得咁計

根本兩個市場你拎黎比較

有一層樓基本上已經接近千萬富翁

不過而家多咗人將流動資產放出離岸
唔知佢計唔計到

佢真係好撚煩

分分鐘三房都冇仲供緊都計

講個笑話比大家聽
香港樓價太貴

8月有買282嗰d
全部升格做千萬富翁

佢話樓升幅大過股票
你話保值都仲有得講下
唔講咁遠5年前Apple到今日都3-4倍
你買樓5年升唔升到3-4倍
比盡你咪升50%

吸年輕人血特別好味

啲大價盤無人接 佢地緊係睇淡啦
依啲盤平常人鬼買得起

識朋友父母兩個都做野，加埋都搵唔高過一個fg護士
03年好眼光用200萬買左層樓，岩岩供完依家值1000萬
算唔算千萬富翁?

咩叫冇得咁計
佢話樓好賺過股票喎 點唔計

所以其實如果冇第二層樓
我都唔係太覺住私樓既生活係唔係真係咁唔同

再睇埋d人口普查數據
大部份千萬屋苑既家庭收入中位數只係3萬幾4萬
當只係得1個人做野，即係老豆搵緊4萬幾已經係個時買得起千萬屋苑
依家當你兩個護士fg情侶加埋搵7皮，都買唔起千萬屋苑

供緊唔會計啦
佢計淨資產

香港咁多千萬樓
即係原來好多人未供斷千萬樓

人數少咗會唔會係移民

可以咁解
如果本身本身多錢都入到榜似乎唔係

咁少？一至兩層樓就夠喇喎

1000萬真係唔係好夠用，雖然我冇

股票中間一下震3,4成可能你已經走咗入唔翻...但樓無震倉

如果我得 500萬all in 買左層一千萬既樓，咁當唔當係千萬富翁？

儲夠錢就買樓
一直買
退休前就夠做千萬富翁
好過玩股票一個股災就坐艇
時間同錢都蝕曬

篇文一直講流動資產
樓唔係啊

重點千萬都叫富翁

買樓可以十倍槓桿
買股兩三倍槓桿已經極高風險

on9
買股都有得槓桿啦 唔識買股 咪買指數

兒登：雖然咁多有錢人 但我日日等樓爆

炒出嚟既啫
樓一跌就玩完
如果有做按揭做生意會死得仲慘

50.4萬人擁有1000萬港元或以上淨資產

本港有10.6萬人擁有1000萬元或以上流動資產

千萬富翁淨資產中位數1700萬元

電話訪問

問中全部都係連登仔會點

有$1000萬資產又點？？
事實紙上富貴都只係窮撚一個。

樓唔似股票，焗住要長揸，股票日日睇，跌返一個月震下你都坐唔穩

至於千萬富翁淨資產有78%分佈在物業，10%是現金及存款、6%是股票，亦有4%是基金及債券。

連登仔話on9先買樓 住公屋先唔洗一世做樓奴

呢個真，股市會震走你，樓唔會，因為係人都知樓價唔會跌得去邊，而股市有太多不確定因素，穩陣派當然係買樓，起碼輸咗都仲有個地方住而唔係nothing

繼續買樓
繼續送錢俾人洗

老貓成日有經典分享

連登仔講到1千萬都唔係錢

又嚟call loan傳說

如果50.4萬人有1%變賣資產走佬，即係5040個，當平均一個2000萬身家，就會帶走1000億，不過港共應該唔驚，1000億好少姐

幾多年前
肯儲下錢
打5/6年工(跳槽原地又好)升職加人工
有閒錢就買reits, etf 收息
2個人有心儲唔大洗，1年2次日本坐廉航
話咁易100萬

房屋台計法係按揭當資產

供完層樓都差不多一千萬啦